用一首歌黎分享你嘅愛情故事

「回顧過去18年，有沒有一首我的歌刻骨銘心地在你的愛情路上有著非常重要的位置？可能是暗戀時每天偷唱，示愛時放膽一唱，或者是簡單地一首歌已經代表了心裡的那個他，那個故事？
任何你的愛情小故事，只要裡面曾經有我的歌出現，你願意和Secret Live的觀眾以聲音分享嗎？」— 容祖兒 2017 My Secret Live 演唱會

//每當同男朋友鬧交嘅時候，都會有冷靜期，冷靜期每一次都會走去聽<<雙冠軍>>，聽完之後就會態度軟化，因為知道無可能會有雙嬴嘅局面。//

//同我分開左之後日日夜夜我都聽住<<分身術>>，喺條街度我真係好似望住好多個佢咁樣，我喺條街度喊左出黎。//

//同佢經歷過好多次離離合合，用盡心機去維繫一段感情之後，我終於學識要放手，唔再強求。但每次當我聽到<<續集>>依首歌嘅時候，我依然會奢望「期盼來到這天，遺憾橋段可變」。//

//Form 7果年嘅情人節我同男朋友都仲過得好地地，第二日佢就同我係電話度講分手啦，話遲啲做翻朋友就可以出黎約食飯，跟住個天突然就傾盆大雨，我就一路喊一路淋住大雨跑翻屋企，翻到屋企聽嘅第一首歌就係還未，第一句歌詞真係超應景，最後我係等到三十歲啦依加果一餐飯都係未食嘅。//

//中三果年我同我初戀男朋友係埋一齊，被學校發現要見訓導主任，家長又極力反對，到最後我仲要移民去美國添。當時我聽住最後的茱麗葉，我叫自己千其唔好放棄愛情，今年係我地拍拖第十一年啦，早幾年我地仲一齊去睇<<容祖兒1314>>演唱會添。//

//三年前，我男朋友同我提出分手，佢提出分手原因係因為我太愛佢，而佢比唔到佢嘅愛我，之後每一日我都聽<<爭氣>>依首歌，因為我相信只會我爭氣，總有一日我會搵到我嘅幸福。//

//「當我最快樂時替我高興」。嗯。。。有時上天好搞笑，佢會將一個你等左27年嘅人放係你身邊，但係又突然之間好快咁樣沒收左，但係我好興幸曾經有依一個嘅特別嘉賓係我身邊，教識左我咩嘢叫做愛。//

//「我都已經豁出去」，依隻歌係我同你幫容祖兒演唱會伴舞嘅時候證明我地嘅相識嘅。多謝你一直以黎呢就豁出去咁樣愛我同埋照顧我，我都會繼續好愛你同埋氹你開心嘅。//

//當初鍾意聽依首歌係因為我從來都冇咩經歷，朋友嘅愛情故事聽過無數次，就係無機會試下做主角。直到22歲有一個火星人黎到我嘅地球，而我一直都相信<<去火星戀愛>>入面講嘅嘢係真：「遲些初戀，至可心甜到晚」。//

原來你一早已經想同我講分手

1874

仲未搵到？

就嚟搵咗22年喇

拖泥帶水

聽說愛情回來過

遲些初戀 至可心甜到晚

要另一伴都係初戀至得,咁我哋就可以經歷好多嘅第一次

有發生過

再見了 我的寵愛

騷靈情歌

原來沒有 從來都沒有

無愛可失 得不到相戀別說失戀

14天

只是太愛你 完全中哂..

P.S I love you--supper moment

那些你很冒險的夢

原來迴光返照以後 纏綿遊戲到達盡頭
你對我就算甜蜜過 亦都早有預謀

在最燦爛時光 交織美麗的錯愛

不吐不快

我什麼都沒有

Same